% This text is proprietary.
% It's a part of presentation made by myself.
% It may not used commercial.
% The noncommercial use such as private and study is free
% Sep. 2005 
% Author: Sascha Frank 
% University Freiburg 
% www.informatik.uni-freiburg.de/~frank/

\documentclass{beamer}

\setbeamersize{text margin left=10mm,text margin right=10mm}

\definecolor{backgroundColor}{HTML}{383F47}
\definecolor{backgroundColor2}{HTML}{2F343B}
\definecolor{fontColor1}{HTML}{FFFFFF}
\definecolor{fontColor2}{HTML}{BEBEBE}
\definecolor{fontColor3}{HTML}{999999}

\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{hyperref}
\usepackage[export]{adjustbox}

\hypersetup{%
  colorlinks = true,
  linkcolor  = fontColor1
}

\setbeamerfont{title}{size=\fontsize{20pt}{8pt}}
\setbeamerfont{institute}{size=\fontsize{12pt}{8pt}}
\setbeamerfont{date}{size=\fontsize{12pt}{8pt}}
\setbeamerfont{author}{size=\fontsize{12pt}{8pt}}

% title page
\defbeamertemplate*{title page}{customized}[1][]
{
	\vspace*{12ex} 
	\centering
	\usebeamerfont{title}\inserttitle\par
	\vspace*{1ex} 
	\usebeamerfont{subtitle}\usebeamercolor[fg]{subtitle}\insertsubtitle\par
	\vspace*{13ex} 
	\usebeamerfont{author}\color{fontColor3}\insertauthor\par
	\usebeamerfont{institute}\color{fontColor3}\insertinstitute\par
	\usebeamerfont{date}\color{fontColor3}\insertdate\par
}

% Footline
\setbeamercolor{section in head/foot}{fg=fontColor1, bg=backgroundColor2}

\makeatletter
\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
   \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=3ex,dp=1ex,left]{section in head/foot}%
    \hspace*{2ex} \usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=3ex,dp=1ex,center]{section in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor~~\beamer@ifempty{\insertshortinstitute}{}{}
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.333333\paperwidth,ht=3ex,dp=1ex,right]{section in head/foot}%
    \insertframenumber{} \hspace*{2ex} 
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}
\makeatother


\begin{document}
\title{\color{fontColor1}Bullet in Mind}
\subtitle{\color{fontColor2}Interaktives Tool zur Untersuchung von Daten
zum\\Schusswaffenbesitz und -missbrauch
in den USA \\zwischen 1999 und 2016}
\institute{Wissens- und Contentmanagement}
\author{Felix Helfer \& Nico Graebling}
\date{Abschlusspräsentation am 31.01.2018} 


\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\setbeamercolor{normal text}{fg=fontColor2}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=fontColor1}
\setbeamercolor{item projected}{fg=fontColor1}
\usebeamercolor[fg]{normal text}
\setbeamercolor{background canvas}{bg=backgroundColor}

\setbeamertemplate{itemize item}{\color{fontColor2}$\blacktriangleright$}


\setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
\renewcommand\thesection{\arabic{section}}
\setbeamertemplate{section in toc}{\color{fontColor1}\inserttocsectionnumber.~\inserttocsection}

\begin{frame}[plain,noframenumbering]
	\titlepage
  \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.15\textwidth]{asv.jpg}
  \end{figure}
\end{frame}

\frame[plain,noframenumbering]{\frametitle{ }\tableofcontents}

\section{Zielsetzung} 
\frame{\frametitle{Zielsetzung}
Interaktives Untersuchen von \textit{mass shootings} in den USA\\
in den Jahren 1999 bis 2016
\\
\begin{itemize}
   \setlength\itemsep{1em}
\item Momentanen Rechtslage des Staates 
\item Anzahl der Backgroundchecks pro Jahr und Staat
\item Historische Nachrichtenmeldungen zu den \textit{mass shootings}
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Technologien} 
\frame{
\center\large\textbf{Technologien}
}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\frame{\frametitle{Technologien}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item Preprocessing, API-Anfragen und Analysen mit \textbf{Python}
\item Frontend mit \textbf{JQuery} \& \textbf{JVectorMap}
\item Schnittstelle für lokalen Server mittels \textbf{Flask}
\end{itemize} 
}


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Datenquellen und Extraktion}
\frame{
\center\large\textbf{Verwendete Datenquellen und deren Extraktion}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\frame{\frametitle{Stanford MSA}
\textbf{Daten:}
\begin{itemize}
\item csv-Datei
\item 1966 bis 2016
\item Fokus auf gute Quellenlage und Informationsumfang für einzelne Vorfälle
\item Kein Anspruch auf vollständige Abdeckung aller Vorfälle
\item \textit{Mass shooting}: Mindestens drei Opfer (ohne Täter)
\end{itemize} 

 
\bigskip
\pause
\textbf{Verarbeitung:}
\begin{itemize}
\item Reduzierung der Attribute auf die für das Tool relevanten Informationen
\item Filterung anhand des Datums
\item Inverses Dictionary für effizienten Zugriff
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\frame{\frametitle{NICS-Backgroundchecks} 


 \begin{figure}
    \includegraphics[width=0.25\linewidth]{nics.png}
  \end{figure}

\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item \textbf{N}ational \textbf{I}nstant \textbf{C}riminal Background Check \textbf{S}ystem des FBIs
\item Für den Zeitraum vom 30.11.1998 bis 30.09.2017 monatsweise
\item Keine 1-zu-1-Beziehung zwischen den Prüfungen und dem Waffenbesitz
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\frame{\frametitle{Aktuelle Rechtslage} 

\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item Übersicht aus dem Artikel der \textbf{Wikipedia}
\item Verlinkungen zu Originalquellen werden beibehalten
\item Verknüpfung zu den Detailartikeln der einzelnen Staaten
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\frame{\frametitle{New York Times Archiv} 

\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item Abfrage über die API des \textbf{New York Times Developer Network} \footnote{developer.nytimes.com}
\item Momentan: Einmaliges Crawlen der relevanten historischen Artikel (aufgrund von Zugriffsbeschränkungen)
\item Zeitraum: Zwei Tage ab dem Vorfall
\item Zwei Anfragen: Name des Vorfalls, sowie Stadtname + "Shooting"
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\frame{\frametitle{The Guardian Open Platform} 

\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item API der \textbf{Guardian Open Platform} \footnote{open-platform.theguardian.com} für zweite, alternative Nachrichtenquelle
\item Vergleichbare Beschränkungen wie auch beim NYT-Archiv, deshalb auch hier ein \textbf{einmaliger Crawl} aller Nachrichten
\item \textbf{Abstracts} der Artikel müssen, anders als bei NYT, manuell von der Webseite extrahiert werden
\item Bei beiden Newsquellen insgesamt gute Trefferqualität, mit Ausnahmen
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\frame{\frametitle{Weitere Daten} 

\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item Staaten und deren Kürzel aus der \textbf{JVectormap}-Dokumentation
\item Bevölkerungszahlen aus dem \textbf{Census-Archiv}
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Key Phrase Extraction} 
\frame{
\center\large\textbf{Key Phrase Extraction}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\frame{\frametitle{Key Phrase Extraction - I}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item Extraktion und Hervorhebung von \textbf{Key Phrases} in Abstracts/Artikeln, mit der Python-Bibliothek \textbf{rake-nltk} \footnote{https://github.com/csurfer/rake-nltk}
\item Implementiert den \textbf{Rapid Automatic Keyword Extraction Algorithm} \footnote{Rose, Stuart \& Engel, Dave \& Cramer, Nick \& Cowley, Wendy. (2010). Automatic Keyword Extraction from Individual Documents.}
\item Filtert Stoppworte und ordnet Keyphrase-Kandidaten anhand von kombinierten Scores ihrer Einzelworte
\item Scores errechnen sich aus \textbf{Grad}, \textbf{Häufigkeit} und dem \textbf{Verhältnis von Grad und Häufigkeit} von Wortknoten in einem erzeugten Kookkurrenzgraph
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\frame{\frametitle{Key Phrase Extraction - II}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}

\item Es werden nur Titel und Abstracts als Korpora betrachtet - die Option für Gesamtartikel besteht, liefert allerdings so gut wie keine sichtbaren Highlightings
\item Qualität der extrahierten Phrasen schwankt stark
\item Ähnliche Ergebnisse für alle erprobten maximalen Phrasenlängen (1 - 4)
\item Eine weitere getestete Textanalyse-Bibliothek (\textbf{textrank}) brachte allerdings noch schlechtere Resultate
\end{itemize} 
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\section{Live Demo} 
\frame{
\center\huge\textbf{Live Demo}
}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\section{Zusammenfassung} 
\frame{\frametitle{Zusammenfassung}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1em}
\item Kompaktes Untersuchungstool mit Augenmerk auf benutzerfreundliche Handhabung.
\item Durch Fokus auf historische Daten keine Notwendigkeit für Live-Anfragen.
\item Stattdessen Schwerpunkt auf ausführlicher Vorverarbeitung, Analyse und Einpflegung.
\item \textbf{Keyphrase-Extraktion} der historischen Nachrichten nur bedingt erfolgreich - hier könnten weitere Algorithmen erprobt werden.
\item Weitere Nachrichtenquellen sind prinzipiell als Erweiterung möglich.
\end{itemize} 
}


\end{document}

